TVB解散體育組 30人炒剩5個

2018年07月06日

TVB解散體育組 30人炒剩5個

【本報訊】「大台」繼續向「細台」之路進發！電視廣播有限公司繼日前傳出解僱TVBI部份員工之後，無綫電視亦大裁員，其中體育組宣告解散，30人炒剩5人，歷史悠久的節目《體育世界》將於本周六播放最後一集。

《體育世界》明播最後一集

消息指，無綫助理總經理（非戲劇製作）余詠珊決定向轄下的體育組開刀，解散體育組約30人，全組30人只炒剩5人，該5名「生口」會撥入新聞組，而體育組主管就被提早退休，《體育世界》最後一集於明天播出，Mytv super體育台亦只營運至8月15日。受影響員工昨日已收到知會，今日正式接信。

《蘋果》向無綫行政總裁李寶安（圖）求證，他承認體育組解散：「無綫電視在2014年播放世界盃期間，面對嚴重盜播情况，而近期亦留意到盜版侵權活動有增無減。無綫電視將來購買和播放昂貴體育賽事會更加謹慎，並會在中短期間集中播放及報道港澳地區的體育康樂活動。

體育科將併入新聞及資訊部，而製作部節目包裝小組的工作性質亦會調整，整合後會減少20多名人手。」

曾任《體育世界》主持的鍾志光慨嘆說：「唉！聽到呢個消息好突然，有家庭負擔嘅同事真係大鑊！」

■記者戴彩煥

上一則
上一則
港大生闖教員室圖奪PCLL卷

下一則
下一則
中大為超重港人免費驗癌

痴撚線！根本係舖路俾CCTV接手！

TVB而家做既事同晚期既亞視一樣

鬼咩,佢請果班高層咪就係搞到亞視執笠果班囉

鍾仔連PARTTIME 都冇得做
體育世界 首片頭曲好經典...........完了

更正係球迷世界

一帶一路,大灣區都救唔到TVs

亞視之借屍還魂
江澤民執撚柒佢.jpg

又賴乜野盜版
人地viu又肯買？
你無綫啲垃圾我down都廢撚事啦

乜都賴老翻，你本身都已經免費啦人地要睇駛撚盜你咩。

低能

仆你個街無線黎既喂

一陣體育世界，cap下李思雅D圖打JJ

李思雅把聲真係好頂癮
見到佢即刻轉台
靜佢音

可能轉去 三日兩夜

d管理層都係亞視出身。
其實無記一早已被亞視吞併。

借屍環魂
亞視將會笑到最後

咪係

最好連新聞部班柒頭臭閪都炒晒
直接轉播cctv 新聞聯播
反正都差唔多
無必要養多棚人

李思雅

‘

18 年啦，仲講老翻盜版